# Тестовые задания для собеседования верстальщиков и junior-ов

###Состоит из двух частей

#### Frontend
В 2018-ом году была идея вместе с одним из клиентов делать веб-студию и даже начинали работу, и мною были разработаны
простенькие задачки для оценки навыков разработчиков. Пожалуй, является лучшим экзаменом для всех выпускников GeekBrains и прочих HTML Academy, ведь никто так это и не выполнил, хотя это элементарные вещи.
Скачать папку frontend, открыть html файлы для прочтения ТЗ.

Что я хотел проверить этими знаниями

- Базовое знание Bootstrap (cols, row, btn)
- БЭМ
- Понимание JS на элементарном уровне и умение писать не лапшеобразный код, а что-то, хотя бы отдалённо напоминающее классы
- Умение работать с системой сборки Gulp. 2018-ый всё-таки, не 2010-ый.   

### PHP Junior
С момента начала работы в компании diHouse столкнулись с острой нехваткой кадров, поэтому чтобы сэкономить время на выпускниках GeekBrains (да, у меня к ним особая любовь), я сделал несколько тестовых заданий

читать файл php-junior-case.md

Что я хотел проверить этим заданием

- Умение собирать простые приложения на нативном PHP, без использования других инструментов.
К сожалению многие разработчики ограничены умом и Битриксом или Wordpress'ом, при попытке абстрагироваться впадают в панику и притворяются мёртвыми

- Умение работать с API. Работа с разнообразными апихами в компании diHouse - 30% всех рабочих задач, поэтому умение найти документацию и сделать интерфейс для API - очень важный навык

- Знание базовой теории баз данных, проверка понимания метода "сущность-связь", понимание нормализации и денормализации баз данных
- Понимание ООП - классы, методы, способы реализации такой простой задачи. Можно всё сделать в двух методах и страдать на поддержке, либо разбить на несколько классов, где будет реализация интерфейса работы с БД, например, работа с конкретными сущностями (Товар, поиск, т.п.)
- Работа с JSON - умение правильно упаковать данные для API
- Знание AJAX
- HTML, CSS